<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Psychometric Kindergarten</title>
    <link>https://simonbuettner.netlify.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Psychometric Kindergarten</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://simonbuettner.netlify.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>My first Blogpost</title>
      <link>https://simonbuettner.netlify.com/2019/09/my-first-blogpost/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://simonbuettner.netlify.com/2019/09/my-first-blogpost/</guid>
      <description>Beginning a BlogIn my first blog post I want to investigate a data set that I found on https://openpsychometrics.org/_rawdata/, namely the “Protestant Work Ethic Scale” consisting of 19 likert scale items with n = 558 answers. Ever since I was interested in predictors of job success, where in numerous studies it shown that following measures of General Intelligence, Conscientiousness (and/or Integrity) was the leading predictor of job success, I thought “Wow, so old fashioned virtues really do hold today (overall) when it comes to being succesful.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protestantische Arbeitsethik</title>
      <link>https://simonbuettner.netlify.com/2019/09/protestantische-arbeitsethik/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://simonbuettner.netlify.com/2019/09/protestantische-arbeitsethik/</guid>
      <description>Protestantische ArbeitsethikIn meinem ersten Post möchte ich eine etwas ungewöhnliche Skala untersuchen, die ich auf Openpsychometrics gefunden habe und zwar die “Protestant Work Ethic Scale” bestehend aus 19 Likerskalen Items mit n = 558 Antwortn.Mein Interesse rürt daher, dass nach Maßen der allgemeinen Intelligenz vor allem die Persönlichkeitskonstrukte Integrität und Gewissenhaftigkeit Prädiktoren des Berufserfolgs sind.Ich fand das immer ein wenig verwunderlich, da es sich vor allem bei der Gewissenhaftigkeit um eine sehr klassische Tugenden handelt, die heutzutage irgendwie stark an Ansehen verloren haben - ja gerne sogar auch in die Nähe der “autoritären Persönlichkeit” gestellt werden und beinahe etwas schmuddeliges an sich hängen haben.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>